日股收小紅 汽車股多走高

法新社

（法新社東京26日電） 東京股市今天尾盤湧現逢低 承接買盤支撐，止跌回漲，終場以小紅作收，但在市場 憂心爆發全球貿易戰，以及日本首相安倍晉三涉入國土 賤賣醜聞，投資人謹慎觀望。汽車股大多走高。
日經225指數收盤上漲0.72%，或148.24點，來到 20766.10點。東證一部指數收盤漲6.38點，或0.38%， 來到1671.32點。
東京股市在日圓走堅影響市場信心下開低，但尾盤 在投資人逢低買進、以及日圓兌美元開始走軟下，止跌 回漲。
大和證券公司（Daiwa Securities）高級技術分析 師佐藤光（Hikaru Sato）說：「股市上週重挫後，逢 低承接買盤湧現。」
亞洲匯市尾盤，美元兌日圓報1美元兌104.99日圓 ，自23日紐約匯市的104.85日圓小幅升值。
此外，日本國會明將召開安倍晉三涉國土賤賣醜聞 聽證會，投資人也抱持謹慎態度。
佐藤光說：「聽證會前夕，投資人退場觀望，同時 市場也將焦點放在今天稍晚的美股開盤。」
汽車股大多收高，豐田（Toyota）收高0.59%。本 田（Honda）收漲0.46%。日產（Nissan）收盤持平。
多數電子製造商收低，索尼（Sony）收跌0.33%。 Panasonic收跌1.44%。